<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cycling on Ricardo Sung&#39;s Blog</title>
    <link>https://ricardosung.tech/tags/cycling/</link>
    <description>Recent content in Cycling on Ricardo Sung&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Ricardo Sung</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ricardosung.tech/tags/cycling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>国产小众公路车的选择</title>
      <link>https://ricardosung.tech/posts/2023-03-30-chinese-bicycle-recommandation/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ricardosung.tech/posts/2023-03-30-chinese-bicycle-recommandation/</guid>
      <description>疫情时代过去，产业链逐步恢复，缺配件缺车的情况会逐渐改善，国产品牌在这个阶段应该会有更高CP值的车产出。在本文中，我不会列举美利达(Merida)、捷安特(Giant)等知名品牌，也不会说凤凰(Phoenix)、永久(Forever)等割韭菜牌子，而是在于一些小众新兴品牌。&#xA;UCC 环球自行车 UCC，我觉得可以称为国产小众自行车品牌的一哥，虽然它创办至今已经有30年的历史了，但是相比满大街的捷安特、美利达，它还是有些默默无闻。不过，我觉得还会有人喷我，毕竟UCC虽然总部在广州，但是是一个外商独资的企业(信息来源百度百科)。我想大概率是我多虑了，我的小博客怎么会有别人看呢！&#xA;我个人看来，UCC的公路车/山地车的质量和做工虽然在国内小品牌中属于第一梯队，但是跟美利达、捷安特相比还是不得行，对于入门或者竞速入门倒是没啥影响，在不做Fitting的情况下，买CP值高的我觉得没问题。&#xA;UCC的公路车分为五个系列，按照等级顺序大概为，Cyrus(赛瑞斯)$\approx$Ares(阿瑞斯)$\geq$Gallop(盖路普)$\approx$Shockwave(冲击波)$\geq$Sonic(索尼克)，赛瑞斯和阿瑞斯的区别在于前者为SRAM Red套件，后者为Shimano Ultegra套件。Gallop系列车貌似现在已经不铺货了，所以现在普通玩家能买到的就只有Shockwave和Sonic。&#xA;Snoic的主体车架还是铝合金，新款的Sonic3前叉换为了碳纤维前叉；Shockwave则为T700的碳架。Sonic使用的是Shimano Tiagra和Sora的套件；Shockwave则在给了碳架的同时给了Shimano 105 R7020的大套。大家一直在说，入门碳不如高级铝，不过，我觉得在UCC车型上应该不会有这种现象，因为Shockwave比Sonic3贵了3000+，莫得纠结可选，价格差太大了hhhh。&#xA;Xds 喜德盛 Xds，圈内认识称为“割王”，具有非常非常非常全的产品线：AD、RS、RT、RD、RC、RF、RX。只有你想不到，没有Xds割不到你的。RT800和DT系列被各位大佬津津乐道，不过已经很久没有更新了。但是喜德盛的尺码太少了，一般都只有三个码开到170左右，就很小，屑！&#xA;ZGL 神鹰 ZGL，被大家俗称为中国龙，其自行车主要为碳纤维自行车和碳纤维滑步车，虽然其创立较早，但是产品线不是那么丰富，目前主要可能在给各家小众品牌提供碳纤维车架？。&#xA;ZGL的SPRINT公路车，采用Shimano 105 R7000的大套，为U刹(圈刹)，采用Shimano RS010的轮组，车架、前叉、车把、把立、坐管、座垫均为ZGL自己生产的碳纤维。&#xA;Hi-light 航轮 Hilight是一家专门生产钛合金以及钛合金车架的公司，钛合金，不是我等普通人碰得起的东西，他家最便宜的钛合金车是5500块钱，用的是蓝图L-TWOO A22的套件。&#xA;Sunpeed 速比特 Sunpeed，是一家新兴车企，位于深圳。更新换代很快，和CAMP可以说是卧龙凤雏。现在来看，可能因为供货不足的原因，它比较热门的适宜入门的车款Invincible、Galaxy、Universe基本都是使用Shimano 105 R7000的套件，但是刹车用的是ANV 5.0的油碟。诶，这我就懵了，我完全没有听说过ANV是什么牌子……直到，我在google冲浪的时候发现……ANV和IIIPRO合在了一起，可能是换壳？如果是的话，我觉得Sunpeed还是具有很高CP值的。&#xA;CAMP 坎普 SAVA 萨瓦 JAVA 佳沃 Pardus 瑞豹 </description>
    </item>
    <item>
      <title>自组公路车指北</title>
      <link>https://ricardosung.tech/posts/2023-03-29-cycling-assemble/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ricardosung.tech/posts/2023-03-29-cycling-assemble/</guid>
      <description>讲在前面，其实我只组装过山地车，对于公路自行车还是不甚了解，此文更多的是我在公路自行车选择过程中的一些纠结和记录，最后我大概率还是选择成品的国产公路车。&#xA;零件入门与选购 变速及传动系统 Sram(速联)、Shimano(禧玛诺)、Campagnolo(康帕纽罗)是变速系统的三巨头。一般来说，Shimano是三者中最具有性价比的，Sram同价位比Shimano更贵一些，而Campagnolo不是我等普通人玩得起的东西。当然，厂家的变速和传动系统是有等级划分的，以Shimano为例，其分为了适用于休闲通勤的Claris系列(R2000)，入门级别的Sora系列(R3000)，入门高级的Tiagra系列(4700)，竞速入门的105系列(R7000)，竞速中级的Ultegra系列(R8000)和终极的Dura Ace (R9100)。关于套件的具体分别请见美骑网的博文《公路车入门指南：5分钟带小白了解套件等级》。&#xA;我们所讲的变速和传动系统其实包括前拨、后拨、手变、曲柄牙盘、飞轮、链条、刹车(夹器)和中轴。但是目前大多数变速套件都不提供中轴了，因为车架厂的中轴现在做的五花八门，没办法统一，所以这里我们把中轴刨去。&#xA;大套和小套？ 大套和小套是很多车友挂在嘴边的话，其实是一种俗称。大套就是一套完全的变速和传动系统，而小套则仅包含前拨、后拨、手变、飞轮、链条。在组车的过程中，可以根据自己的选择购买套件，当然也可以不买套件，单买部分零件，实现定制最大化。但是其实厂家并没有什么大套和小套是说法哦~~~&#xA;希望不会有人误会大套小套是避孕套的直径，不会真的有人脑中黄色废料这么多吧……&#xA;曲柄牙盘 因为大部分套件取消了中轴，曲柄组则包含了曲柄臂和链条运行的牙盘。一般曲柄上有2~3种尺寸不同的牙盘，以供变速需要。但是近年，Sram推出的牙盘取消为一个了，据说可以实现更好的变速效率。下图为Shimano 105 series曲柄牙盘图。如果要考虑到骑行环境，平路居多可以选择曲柄较长的牙盘，如果以爬坡居多可以选择相对较短的牙盘。&#xA;飞轮 飞轮，是与后轮联动提供变速的轮盘组，具有不同的尺寸和齿数。&#xA;前拨 前拨，前拨链器，用来波动牙盘上的链条。在部分高级Sram套件上没有前拨。&#xA;后拨 后拨，全称为后拨链器，顾名思义是用来在后牙盘上波动链条的。&#xA;手变 公路车在前把的变速控制器和刹车全部继承于手变上。这也是为什么小套会包含手变和前后拨的原因之一。&#xA;刹车(夹器) 主流的刹车方式为碟刹、鼓刹和V/C刹。碟刹采用刹车碟制动方式，鼓刹采用制动鼓刹车，V/C刹车采用V/C型摩擦片在车圈处刹车(表述可能不准确)。关于鼓刹、碟刹、V/C刹车的具体请见知乎阿尔法的博文《碟刹vs鼓刹》和美骑网《山地车碟刹与V刹，新人必看！(图文)》。下图为油碟刹车图。&#xA;链条 链条就不用放图片了吧，大家都认识……&#xA;价格与推荐 大套价格对比 对于入门骑行的玩家，一般105顶天了，Tiagra级别已经是优秀的配置。这里以105 R7000为例对比各个渠道的价格。&#xA;渠道 淘宝 闲鱼 闲鱼 CRC wiggle 全新 是 否(拆车) 否 是 是 套装 大套 大套 大套 大套 大套 价格 4800 4500 3500 3850 3850 这里的价格是裸价不包含运费的，如果考虑到运费，我当前在澳门，使用Buyandship从英国转运，大概需要200MOP合170RMB(以3Kg记重)，以此来看即使转运在英国购买也比在大陆购买便宜。当然，也可以从闲鱼上购买拆车件，价格相对较低，但是油管一般要自己重新购买咯。&#xA;其他 但是大多数人应该不会直接买大套的吧……所以，仅购买小套然后选择其他品牌的零件相对来说是cp值比较高的。&#xA;这里推荐一些国产品牌，比如曲柄牙盘可以买Prowheel，油碟刹车可以买Tektro、IIIPRO(ANV好像是IIIPRO换壳，也可能以前叫ANV)、ONIRII等等很多优秀的国产品牌都值得选购。&#xA;车架 如果你顺利熬过了上一个section，那么恭喜你，你将进入另一个大坑——车架。&#xA;车架的选择大体上可以分为三个因素，涂装，材料/重量，几何。&#xA;涂装 涂装是最显而易见的，也是影响入门者选择的重点。&#xA;但是这个是最啥可以说的，涂装就你看着好就是好咯，没啥可以推荐的。&#xA;材料/重量 目前公路车的材料主要有碳钢、铝合金和碳纤维以及钛合金。&#xA;从寿命的角度来说，碳钢的寿命当然是最长的，甚至有可能你摔了，你不在了，它还在。&#xA;铝合金和碳纤维其实质量相近，寿命也相近。铝合金因为可塑比较困难，所以车身几何相对固定；极致的碳纤维能够把车身的重量压倒比顶级铝合金低1.5Kg吧。但是碳纤维的抗扭能力其实是不如铝合金的。铝合金和碳纤维的寿命大多数在5、6年，所以不用担心寿命问题，等它真正到寿命了，你可能都换了好几台车了。&#xA;钛合金继承了碳钢的强度和寿命，铝合金的轻量化，但是太贵了……&#xA;车身几何 车身几何是一件极其复杂的事情，对于想要一直骑行下去的人，我还是建议做fitting虽然我没有做过fitting。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
